<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!-- 
	MCM
-->
<string_table>


	<string id="ui_mcm_body_health_system_title">
	<text>Sistema De Salud Corporal</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_menu_body_health_system">
		<text>Sistema De Salud Corporal</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_body_health_system_TEXT_BASED_PATCH">
		<text>Reemplazador De HUD De Texto</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_TEXT_BASED_PATCH_desc">
		<text>(Se Requiere Recarga) Versión De Texto Del HUD.</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_body_health_system_NEW_LIMB_PENALTIES_FEATURE">
		<text>Nueva característica de penalizaciones de extremidades</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_NEW_LIMB_PENALTIES_FEATURE_desc">
		<text>(Se requiere recarga) Habilitar esto activa la nueva función de penalizaciones. Deshabilitarlo devuelve las penalizaciones BHS antiguas.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_new_voice_sounds">
		<text>Nueva voz para las penalizaciones</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_new_voice_sounds_desc">
		<text>Habilitando esto se activa la nueva voz durante el sprint con piernas dañadas. Desactivando vuelve la voz del mod original.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_leg_penalty_minimum_hp">
		<text>HP mínimo de pierna para la penalización por balanceo de cámara</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_leg_penalty_minimum_hp_desc">
		<text>El HP de al menos una pierna debe estar por debajo de este valor para reproducir efectos. El valor predeterminado del control deslizante de 5 significa que los efectos se ejecutarán con 4 o menos HP. (La penalización de velocidad de movimiento seguirá ahí, por ahora)</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_leg_limping_damage_minimum_hp">
		<text>HP mínimo de la pierna para el daño durante el sprint</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_leg_limping_damage_minimum_hp_desc">
		<text>La pisada con la pierna dañada tiene una probabilidad de infligir daño. Este deslizador establece la cantidad mínima de HP de la pierna necesaria para activar este efecto, es decir, si el deslizador es 4 y el HP de la pierna es 4, el efecto se activará. (Un valor de -1 desactiva la función)</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_leg_animation_power">
		<text>Potencia de efectos de cámara de las piernas</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_leg_animation_power_desc">
		<text>Multiplicador de la penalización de las piernas por efecto de cámara. Por defecto: 1,0.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_arm_penalty_minimum_hp">
		<text>HP mínimo de brazos para las penalizaciones</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_arm_penalty_minimum_hp_desc">
		<text>Summary Los HP de los brazos deben estar por debajo de este valor para reproducir efectos. El valor predeterminado del control deslizante de 10 significa que los efectos se reproducirán si ambos brazos tienen 9 o menos HP.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_arm_animation_power">
		<text>Potencia de efectos de los brazos</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_arm_animation_power_desc">
		<text>Multiplicador de la potencia de efectos de penalización de armas. Por defecto: 1,0.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_head_penalty_minimum_hp">
		<text>Daño mínimo en la cabeza para las penalizaciones</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_head_penalty_minimum_hp_desc">
	<text>Daño necesario para reproducir efectos. Por ejemplo, el valor predeterminado del control deslizante de 2 significa que cada daño por disparo en la cabeza debe ser de 2 o más HP.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_head_animation_power">
		<text>Potencia de efectos en la cabeza</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_head_animation_power_desc">
		<text>Multiplicador de la potencia del efecto de penalización de la cabeza. Por defecto: 1,0.</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_body_health_system_NEW_OPTIONS">
		<text>Nuevas opciones de la revisión realista de BHS. Dejar por defecto para la forma preferida de jugar el juego.\n TIENES QUE VOLVER A CARGAR EL JUEGO DESPUÉS DE CAMBIAR CUALQUIER AJUSTE DEBAJO</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_NATURAL_REGENERATION">
		<text>Curación natural</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_NATURAL_REGENERATION_desc">
		<text>Las partes del cuerpo dañadas se curarán MUY lentamente por sí solas. No se pueden curar por encima del % de tu HP principal. Por defecto es 1 HP de miembro cada 5 minutos</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_regeneration_speed">
		<text>Velocidad de curación natural y por artefacto</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_regeneration_speed_desc">
		<text>Acelera o ralentiza la curación natural y la curación de artefactos. Más alto es más rápido, el tiempo de curación se divide por este número.</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_body_health_system_PAINKILLER_GRAIN_SHADER">
		<text>Sombreador de grano de Painkiller</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_PAINKILLER_GRAIN_SHADER_desc">
		<text>Cuando tomas un objeto médico con efecto analgésico, la pantalla se vuelve granulada (igual que cuando estás en una zona de radiación)</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_body_health_system_MEDKITS_HEAL_LOGIC">
		<text>Lógica de curación del Medkit</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_MEDKITS_HEAL_LOGIC_desc">
		<text>Los botiquines curan todos los miembros a la vez por un HP a la vez (más fácil) O los botiquines curan primero el miembro más dañado por un HP a la vez (Predeterminado). </text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_MEDKITS_ALL_HEAL">
		<text>Los kits médicos curan todas las extremidades a la vez</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_MEDKITS_ONE_HEAL">
		<text>Los kits médicos curan un HP cada vez, primero el miembro más dañado</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_REBIRTH_HEAL_LOGIC">
		<text>Lógica de curación de renacimiento</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_REBIRTH_HEAL_LOGIC_desc">
		<text>Renacimiento cura todas las extremidades a la vez por un HP a la vez (más fácil) O renacimiento cura la extremidad más dañada primero un HP a la vez (Predeterminado). </text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_REBIRTH_ALL_HEAL">
		<text>Rebirth cura todas las extremidades a la vez</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_REBIRTH_ONE_HEAL">
		<text>Rebirth cura un HP cada vez, la extremidad más dañada primero</text>
	</string>
	
	<string id="ui_mcm_body_health_system_USE_SURGERY">
		<text>Mecánica de cirugía</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_USE_SURGERY_desc">
		<text>Las extremidades destruidas(Alcanzado 0 HP) requieren cirugía mediante herramientas quirúrgicas o kit quirúrgico primero para ser curadas. No impide que los analgésicos hagan efecto</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_SURGERY_INSTANT">
		<text>Las herramientas de cirugía sólo reparan una extremidad</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_SURGERY_INSTANT_desc">
		<text>Las herramientas de cirugía reparan la cantidad de PS instantáneamente y sólo en una extremidad. Tienes que activar esto para que CMS pueda curar más de un HP en una extremidad</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_SURGERY_HEALS">
		<text>La cirugía se cura por sí sola (HABILITADO SI LA ESPINILLACIÓN ESTÁ DESHABILITADA PERO LA CIRUGÍA HABILITADA)</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_SURGERY_HEALS_desc">
		<text>Las herramientas de cirugía curan en lugar de reparar HP, eliminando efectivamente la mecánica de entablillado.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_CMS_RESTORES_HP_TOO">
		<text>CMS como tarkov</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_CMS_RESTORES_HP_TOO_desc">
		<text>Permite al kit CMS restaurar extremidades al 40% de hp en lugar de solo repararlas para entablillarlas. Sólo funciona para el kit CMS.</text>
	</string>
	
	<string id="ui_mcm_body_health_system_SPLINTING">
		<text>Mecánica de extremidades rotas</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_SPLINTING_desc">
		<text>Los miembros reparados con cirugía requieren una férula primero para curarse. No impide el efecto de los analgésicos. </text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_BANDAGE_IS_SPLINT">
		<text>El vendaje es una férula</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_BANDAGE_IS_SPLINT_desc">
		<text>Con esta opción activada, el vendaje fija una extremidad rota.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_TOURNIQUET_IS_SPLINT">
		<text>El torniquete es una férula</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_TOURNIQUET_IS_SPLINT_desc">
		<text>Con esta opción activada, el torniquete fija un miembro roto.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_MEDKIT_IS_SPLINT">
		<text>Los kits médicos también entablillan los miembros rotos</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_MEDKIT_IS_SPLINT_desc">
		<text>Los Medkits ignoran la mecánica de miembro roto y curan los miembros de todos modos. Piensa en esto como si una férula estuviera contenida en un medkit (vaya, tarkov). </text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_SLEEP_HEALS">
		<text>Curación del sueño</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_SLEEP_HEALS_desc">
		<text>Dormir regenera el daño de las extremidades. La velocidad de curación y la mecánica se pueden ajustar a continuación. No puede curar por encima del % de tu HP principal. </text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_SLEEP_HEALS_LOGICAL">
		<text>Nueva lógica de curación al dormir</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_SLEEP_HEALS_LOGICAL_desc">
		<text>En el BHS original cada miembro se curaba un HP por hora de sueño. Esto cura la mayoría de los miembros dañados un HP a la vez por hora (se puede ajustar). </text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_SLEEP_HEALS_POWER">
		<text>Tasa de curación al dormir</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_SLEEP_HEALS_POWER_desc">
		<text>Multiplicador de la tasa de curación al dormir. </text>
	</string>
	
	<string id="ui_mcm_body_health_system_ARTEFACT_HEALING">
		<text>Artefactos pueden regenerar extremidades (SOLO COMPATIBLE CON GAMMA POR DEFECTO. CONSULTA LA PÁGINA MOD PARA VER CÓMO EDITAR LOS VALORES)</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_ARTEFACT_HEALING_desc">
		<text>Si un artefacto posee propiedades curativas, también regenerará lentamente los miembros hasta el nivel de HP actual. </text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_ARTEFACT_HEALING_POWER">
		<text>Multiplicador de velocidad de curación de artefactos (Mayor=Más rápido)</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_ARTEFACT_HEALING_POWER_desc">
		<text>Ajusta la velocidad de regeneración de los artefactos con este multiplicador. </text>
	</string>
	
	<string id="ui_mcm_body_health_system_CAMPFIRE_HEALING">
		<text>Las hogueras pueden regenerar extremidades</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_CAMPFIRE_HEALING_desc">
		<text>Las hogueras pueden regenerar extremidades</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_limb_heal_interval">
		<text>Tiempo entre curaciones (segundos)</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_limb_heal_interval_desc">
		<text>La cantidad de tiempo para que una extremidad se cure en un tick (en segundos). Pulsa ENTER después de escribir el valor deseado. </text>
	</string>
	
	<string id="ui_mcm_body_health_system_HEALTH_OG">
		<text>Restaura los valores de salud a los predeterminados de BHS.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_HEALTH_OG_desc">
		<text>Restaura los valores a como estaban en el BHS por defecto. No hace nada más que disminuir la cantidad de pasos de salud en la interfaz de usuario. </text>
	</string>


</string_table>