<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--
	Medical Items + Drugs
-->

<string_table>
	<string id="st_akvatab">
		<text>Ibuprofeno</text>
	</string>
	<string id="st_akvatab_descr">
		<text>El ibuprofeno es un medicamento de la clase de medicamentos antiinflamatorios no esteroideos (AINE) que se usa para tratar el dolor, la fiebre y la inflamación. Se utiliza como analgésico general.\n \n
		%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Analgésicos\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_bandage">
		<text>Bendage</text>
	</string>
	<string id="st_bandage_descr">
		<text>Un vendaje elástico normal que se usa para detener el sangrado y prevenir la infección de las heridas. Para un sangrado regular, aplique cuidadosamente el vendaje a la herida. Para el sangrado arterial, ate con urgencia el vendaje alrededor del área afectada.\n \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_drug_coagulant">
		<text>Vinca</text>
	</string>
	<string id="st_drug_coagulant_descr">
		<text>Vikasolum ucraniano: un equivalente artificial de la vitamina K. El objetivo principal de este medicamento es aumentar la velocidad de coagulación de la sangre. Tiene una gran demanda entre los acosadores que quieren que las heridas y laceraciones infligidas por mutantes se cicatricen lentamente y se cierren más rápido. Los efectos de la droga son duraderos. Tome dos tabletas a la vez.\n \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_drug_anabiotic">
		<text>Anabióticos</text>
	</string>
	<string id="st_drug_anabiotic_descr">
		<text>Una droga experimental desarrollada por el profesor Ozersky para equipos de investigación científica que trabajan en la Zona. En esencia, la droga contiene tetrodotoxina, conocida coloquialmente como "polvo zombie", que provoca un cierre completo del sistema nervioso central del cuerpo que puede permitir que las personas sobrevivan a las emisiones fuera de la cubierta. Después de seis años de pruebas de campo, los acosadores reflexivos saben que deben tener algunos a mano para estallidos inesperados.\n \n
		%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2]Provoca Un Apagón Temporal\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_drug_antidot">
		<text>Antidoto</text>
	</string>
	<string id="st_drug_antidot_descr">
		<text>La antitoxina IP2 es un fármaco complejo que comprende varios antídotos, incluidos metoclopramida, piridoxina, tiamina, riboxina y otros fármacos. La droga se usa para inyectar una variedad de antibióticos para neutralizar los venenos naturales, junto con absorbentes de veneno sintéticos, en el torrente sanguíneo. IP2 no es particularmente popular en la Zona ya que la mayoría de los acosadores usan una máscara antigás y un traje protector. Sin embargo, todavía hay quienes tienen guardadas algunas unidades de este antídoto para situaciones de emergencia. Los efectos de la droga son duraderos. Tome una cápsula a la vez.\n \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_analgetic">
		<text>Diclofenaco Sódico</text>
	</string>
	<string id="st_analgetic_descr">
		<text>Medicamento antiinflamatorio no esteroideo del grupo de los derivados del ácido fenilacético. El efecto de la droga entorpece la actividad nerviosa del usuario. Debido a la gran cantidad de efectos secundarios, como dolor de cabeza, mareos, somnolencia y, en algunos casos, trastornos de la memoria, desorientación, irritabilidad, no se usa con fines medicinales en la mayoría de los países. Sin embargo, en la Zona se ha vuelto popular debido a un efecto secundario expresado en la violación de la sensibilidad del sistema nervioso central, lo que le permite resistir lesiones graves, como heridas de bala y metralla.\n \n
		%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_purple] • %c[pda_white]Average damage resistance bonus (5%)\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2]Provoca Un Ligero Mareo\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_jgut_zhgut">
		<text>Torniquete</text>
	</string>
	<string id="st_jgut_descr">
		<text>Un torniquete de goma hemostática, que permite al usuario detener el sangrado.\n \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_yadylin">
		<text>Yadulin</text>
	</string>
	<string id="st_yadylin_descr">
		<text>Semidroga a base de morfina. Permite al usuario calmar rápidamente el dolor y aumentar la producción de adrenalina, lo que ayuda al usuario a resistir incluso las batallas más intensas. Es popular entre los acosadores, a menudo se usa como droga recreativa entre los grupos criminales y supuestamente se suministra al Monolito.\n \n
		%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2]Causa Mareos Severos\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_medkit">
		<text>AI-2 Medkit</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_descr">
		<text>El botiquín AI-2 fue desarrollado como un botiquín de primeros auxilios de servicio estándar para varias agencias de defensa y aplicación de la ley y fuerzas de defensa civil de la URSS. Útil para el tratamiento de lesiones, heridas, quemaduras químicas y térmicas y varios tipos de veneno.\n \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army">
		<text>Botiquín Militar</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army_descr">
		<text>Un botiquín especializado para brindar primeros auxilios a las víctimas del combate. El botiquín incluye coagulantes sanguíneos a base de menadiona, analgésicos, antibióticos e inmunoestimulantes, así como un botiquín para la extracción de balas y fragmentos del cuerpo. Este botiquín se entrega principalmente al personal del ejército, como las unidades Spetsnaz que se aventuran en las profundidades de la Zona, y es popular entre las fuerzas de servicio.\n \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science">
		<text>Botiquín Científico</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science_descr">
		<text>Un botiquín diseñado específicamente para su uso en la Zona. El kit contiene productos para el manejo de heridas, así como para prevenir el desarrollo de envenenamiento por radiación y reducir la radiación acumulada en el cuerpo. Contiene Vikasolum, Batilolum y Naphazoline, a diferencia de otros botiquines.\n \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_stim_impro">
		<text>Paquete Me Estimulantes Improvisado</text>
	</string>
	<string id="st_stim_impro_descr">
		<text>Los paquetes de estimulantes improvisados son populares entre los Zoners novatos, ya que son fáciles de obtener y económicos. Producido en la Zona a partir de ingredientes comúnmente disponibles, sin equipo ni purificación adecuados. Esta es la causa de muchos efectos secundarios que incluyen dolor de cabeza, parestesia y un aumento considerable en la demanda de nutrición. Inyectado en el muslo.\n \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_stim_military">
		<text>Paquete De Estímulo Militar</text>
	</string>
	<string id="st_stim_military_descr">
		<text>Los estímulos militares constituyen una parte del equipo estándar de los soldados para las operaciones de campo en la Zona. Fácilmente disponible en el mercado y se puede adquirir por un precio moderado. Popular entre los Zoners experimentados. Son significativamente más potentes y funcionan más rápido que sus contrapartes improvisadas, lo que los hace perfectos para usar en situaciones que amenazan la vida. Producido a partir de materias primas de alta densidad que pueden pasar factura al organismo. Los efectos secundarios incluyen shock, mareos extremos y aumento del hambre.\n \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_stim_scientic">
		<text>Paquete De Estímulo Científico</text>
	</string>
	<string id="st_stim_scientic_descr">
		<text>Creada por el mismo instituto de investigación de defensa en Kiev que desarrolló el conocido traje SEVA, esta solución de última generación constituye el estabilizador de salud más potente disponible en la Zona. Los ingredientes de la mejor calidad y la fórmula perfeccionada permiten una recuperación casi instantánea y garantizan una rápida limpieza por radiación. Los efectos secundarios se minimizan. El costo extremadamente alto prácticamente limita el grupo objetivo de la droga a los acosadores más hábiles y exitosos.\n \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_cocaine">
		<text>Cocaina</text>
	</string>
	<string id="st_cocaine_descr">
		<text>Pequeño maletín de aluminio que contiene la cocaína y las herramientas que facilitan su uso. La cocaína es un poderoso estimulante del sistema nervioso. Sus efectos pueden durar de 15-30 minutos a una hora, dependiendo de la vía de administración. La cocaína aumenta el estado de alerta, induce sentimientos de bienestar, competencia y sexualidad. La ansiedad, la paranoia y la inquietud son efectos secundarios comunes. Con dosis excesivas, se observan temblores, convulsiones y aumento de la temperatura corporal. Los bandidos son conocidos por oler esta droga justo antes de lanzar un asalto o una emboscada.\n \n
		%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Estimulante Muy Potente\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2]Eliminación De Mareos Muy Potente\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_adrenalin">
		<text>Inyección De Epinefrina</text>
	</string>
	<string id="st_adrenalin_descr">
		<text>La epinefrina (también conocida como adrenalina) es una hormona y un neurotransmisor. La epinefrina tiene muchas funciones en el cuerpo, regulando instantáneamente la frecuencia cardíaca, los vasos sanguíneos y los diámetros de las vías respiratorias, y los cambios metabólicos. La liberación de epinefrina es un componente crucial de la respuesta de lucha o huida del sistema nervioso simpático. Los efectos conducen a un aumento de la glucosa y los ácidos grasos en la sangre, proporcionando sustratos para la producción instantánea de energía dentro de las células de todo el cuerpo.\n \n
		%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Estimulante Muy Potente\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2]Eliminación De Mareos Muy Potente\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_morphine">
		<text>Ampolla De Morfina</text>
	</string>
	<string id="st_morphine_descr">
		<text>Una ampolla de hierro diseñada como equipo de campo para el personal de campo militar para la reducción instantánea del dolor. Esta ampolla contiene una potente dosis de morfina. En la medicina clínica, la morfina se considera el estándar de oro de los analgésicos opioides utilizados para aliviar el dolor y el sufrimiento intensos o agonizantes. Al igual que otros opioides, como la oxicodona, la hidromorfona y la diacetilmorfina (heroína), la morfina actúa directamente sobre el sistema nervioso central (SNC) para aliviar el dolor. Inyectado en un brazo o un muslo.\n \n
		%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2]Bonificación De Resistencia Al Daño Extremadamente Grande (15%)\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2]Provoca Un Ligero Mareo\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_salicidic_acid_descr">
		<text>Una ampolla de hierro diseñada como equipo de campo para el personal de campo militar para la reducción instantánea del dolor. Contiene una potente dosis de metamizol mezclado con un fármaco antihemorrágico. El metamizol es uno de los medicamentos antiinflamatorios no esteroideos (AINE) más fuertes, especialmente efectivo para aliviar dolores y molestias, así como para reducir la fiebre. También es útil como medicamento antiinflamatorio cuando se usa en dosis más altas. Puede causar algunos efectos secundarios tardíos como leucopenia o agranulocitosis, por lo que debe usarse con moderación. Inyectado en un brazo o un muslo. Su disponibilidad en la Zona es limitada debido a la dificultad de pasar el medicamento de contrabando a través de cordones militares.\n \n
		%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_purple] • %c[pda_white]Gran Bonificación De Resistencia Al Daño (10%)\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_antibio_sulfad">
		<text>Sulfanilamida</text>
	</string>
	<string id="st_antibio_sulfad_descr">
		<text>Medicamento con sulfanilamida, eficaz contra bacterias grampositivas y gramnegativas. Actúa sobre neumococos, estreptococos, estafilococos, E. coli, palo de Klebsiella (palo de Friedlander), agentes causantes de la disentería; es menos activo con respecto a la proteína; es activo contra el virus del tracoma (una enfermedad ocular infecciosa que puede causar ceguera); No actúa sobre cepas de bacterias resistentes a otros preparados de sulfanilamida. Los efectos adversos incluyen dolores de cabeza, trastornos digestivos, erupciones en la piel, fiebre y leucopenia. Los efectos de la droga son duraderos.\n \n
		%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2]Provoca Un Ligero Mareo\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_antibio_chlor">
		<text>Clortetraciclina</text>
	</string>
	<string id="st_antibio_chlor_descr">
		<text>Un antibiótico. Polvo cristalino de color amarillo dorado, sabor amargo, soluble en agua. Este es uno de los primeros antibióticos abiertos (después de la penicilina).\n El clorhidrato de clorotetraciclina tiene un efecto bacteriostático sobre los microbios grampositivos y gramnegativos, la rickettsia y algunos virus grandes.\n \n
		%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2]Provoca Un Ligero Mareo\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_rebirth_descr">
		<text>¡Advertencia! No lo use en combinación con ningún otro fármaco, ya que puede resultar letal. Esta poderosa mezcla contenida en una pequeña jeringa te hará perder el conocimiento. Pero cuando te despiertes (si te despiertas), te sentirás renacer. Inyecte la jeringa en su muslo cuando esté sentado.\n \n
		%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2]Causa Mareos Extremos\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_tetanus">
		<text>Fentanyl</text>
	</string>
	<string id="st_tetanus_descr">
		<text>El fentanilo es un opioide poderoso que se usa como medicamento para el dolor. También se usa como droga recreativa, a veces mezclada con heroína, cocaína o metanfetamina, y sus efectos de sobredosis potencialmente mortales pueden neutralizarse con naloxona. El fentanilo funciona principalmente activando los receptores opioides.\n \n
		%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2]Provoca Un Ligero Mareo\n
		</text>
	</string>
</string_table>
