<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--
	Medical Items + Drugs
-->

<string_table>
	<string id="st_akvatab">
		<text>Ибупрофен</text>
	</string>
	<string id="st_akvatab_descr">
		<text>Ибупрофен — это лекарство из класса нестероидных противовоспалительных препаратов (НПВП), которое используется для лечения боли, лихорадки и воспаления. Используется как общеукрепляющее средство.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] обезболивающее \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_bandage">
		<text>Бинт</text>
	</string>
	<string id="st_bandage_descr">
		<text>Асептический бинт для остановки кровотечения и предотвращения попадания в рану инфекции. При обычном кровотечении позволяет перевязать рану, при артериальном - перетянуть артерию.\n \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_drug_coagulant_descr">
		<text>Украинский «Викасол» - синтетический аналог витамина К. Основное действие заключается в повышении свёртываемости крови. Пользуется спросом среди сталкеров, поскольку позволяет организму быстрее рубцевать рваные раны. Обладает продолжительным действием. Принимать по 2 таблетки.\n \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_drug_anabiotic">
		<text>Анабиотик</text>
	</string>
	<string id="st_drug_anabiotic_descr">
		<text>Экспериментальный препарат, разработанный для научно-исследовательских групп, действующих в Зоне. Входящий в формулу препарата тетрадотоксин, известный как «порошок зомби», вызывает полный паралич центральной нервной системы; предположительно, это может обеспечить выживание вне укрытия во время выброса. Спустя шесть лет полевых испытаний большинство рассудительных сталкеров теперь держит при себе парочку таких на случай внезапных выбросов.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_red] • %c[d_orange] вызывает временные провалы в памяти\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_drug_antidot">
		<text>Антидот</text>
	</string>
	<string id="st_drug_antidot_descr">
		<text>Препарат «Антитоксикант ИП2» представляет собой комплекс антидотов: метоклопрамида, пиридоксина, тиамина, рибоксина и других. Вводит в кровь вещества, способные разлагать белковые яды, а также абсорбенты синтетических ядов. Особой популярностью не пользуется, поскольку большинство сталкеров больше полагаются на противогаз и комбинезон. Тем не менее есть ещё те сталкеры, которые имеют несколько припрятанных упаковок этого препарата на чрезвычайный случай. Обладает продолжительным действием. Принимать по 1 капсуле.\n \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_analgetic_descr">
		<text>Нестероидный противовоспалительный препарат (НПВП) из группы производных фенилуксусной кислоты. Механизм действия препарата состоит в притуплении нервной деятельности. Из-за огромного количества побочных действий, как, например, головная боль, головокружение, сонливость, в отдельных случаях - расстройства памяти, дезориентация, раздражимость - не используется в лекарственных целях в большинстве стран мира. Однако в Зоне приобрёл популярность из-за побочного действия, выраженного в нарушении чувствительности ЦНС, что позволяет выдержать сильные травмы, такие как пулевые и осколочные ранения.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_purple] • %c[d_orange] небольшое повышение сопротивления к урону (на 5%)\n
		%c[d_red] • %c[d_orange] вызывает очень легкое головокружение\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_jgut_zhgut">
		<text>Медицинский жгут</text>
	</string>
	<string id="st_jgut_descr">
		<text>Кровоостанавливающий резиновый жгут. При обычном кровотечении позволяет перевязать рану, при артериальном - перетянуть артерию.\n \n
	</text>
	</string>
	<string id="st_yadylin">
		<text>Йадулин</text>
	</string>
	<string id="st_yadylin_descr">
		<text>Полунаркотическое средство на основе морфина, позволяющее быстро заглушить боль и усилить выработку адреналина. Пользуется популярностью у некоторых сталкеров, так как действительно помогает выдержать даже самый напряженный бой. Часто используется в качестве наркотика в кругах бандитов. По неточным данным, идут постоянные поставки данного средства группировке «Монолит».\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_red] • %c[d_orange] вызывает сильное головокружение\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_medkit">
		<text>Аптечка первой помощи</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_descr">
		<text>Медицинский комплект общего назначения. Удобен для оказания первой помощи при травмах, небольших ранах, химических и термических ожогах, а также различного рода отравлениях.\n \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army">
		<text>Армейская аптечка</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army_descr">
		<text>Специализированный медицинский набор для оказания первой помощи при ранениях на поле боя. В набор входят средства для ускорения свёртывания крови на основе «Менадиона», обезболивающие, антибиотики и стимуляторы иммунитета; кроме того, здесь имеется простейший хирургический набор для извлечения осколков и пуль. Стандартная армейская аптечка, стоящая на обеспечении спецназа и ряда войск, направленных на исследование Зоны Отчуждения. Пользуется большой популярностью среди бойцов «Долга».\n \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science">
		<text>Научная аптечка</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science_descr">
		<text>Медицинский набор, разработанный специально для научных сотрудников, которые работают в условиях Зоны. Содержит средства как для заживления механических травм, так и для предотвращения развития лучевой болезни. В отличие от других наборов, в этом можно найти «Викасол», «Батилол» и С-нафтизин.\n \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_stim_impro">
		<text>Самопальный стимпак</text>
	</string>
	<string id="st_stim_impro_descr">
		<text>Самопальные стимпаки (стимуляторы) очень популярны среди сталкеров-новичков, поскольку их легко достать, да и стоят они довольно недорого. Производятся из широкодоступных в Зоне ингредиентов без надлежащей очистки и без использования специального оборудования. Это и является основной причиной многих побочных эффектов, которые включают в себя головную боль, парестезию и значительный голод после использования. Вводится в бедро.\n \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_stim_military">
		<text>Военный стимпак</text>
	</string>
	<string id="st_stim_military_descr">
		<text>Военные стимпаки (стимуляторы) входят в состав штатного военного снаряжения для проведения операций в условиях Зоны Отчуждения. Достаточно часто встречаются на рынке товаров и могут быть куплены за умеренную цену. Популярны среди опытных сталкеров, так как являются значительно более мощными и быстродействующими, чем их доступные самопальные аналоги, что делает их идеальными для использования в опасных передрягах. Изготавливаются из сырья высокой плотности, что может пагубно сказываться на организм. Из побочных эффектов известен шок, головокружение и сильное обострение чувства голода.\n \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_stim_scientic">
		<text>Научный стимпак</text>
	</string>
	<string id="st_stim_scientic_descr">
		<text>Выпускается тем же Химическим департаментом в Киеве, который разработал известный костюм «СЕВА». Данный стимулятор является наиболее мощным стабилизатором здоровья из всех доступных на территории Зоны. Самые лучшие ингредиенты отличного качества и усовершенствованная формула позволяют практически мгновенно восстановить здоровье и вывести излишки радиации. Побочные эффекты сведены к минимуму. Из-за высокой стоимости применяются только весьма везучими и успешными сталкерами.\n \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_cocaine">
		<text>Кокаин</text>
	</string>
	<string id="st_cocaine_descr">
		<text>Небольшой алюминиевый кейс, содержащий дозы кокаина и инструменты для его инъекций. Кокаин является мощным стимулятором нервной системы. Его действие длится от 15-30 минут до часа, в зависимости от места введения инъекции. Кокаин повышает бдительность, чувство благополучия и эйфории, повышает энергию и длительную активность, ощущение компетентности и сексуальности. Физическая сила может быть увеличена на спортивных состязаниях, где требуются длительное внимание и выносливость. Беспокойство, паранойя и неугомонность также являются частыми симптомами его применения. При чрезмерной дозировке наблюдаются сотрясения, конвульсии и увеличенная температура тела. Бандиты часто нюхают этот препарат непосредственно перед штурмом баз и лагерей.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] очень мощный стимулятор\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] устраняет очень сильное головокружение\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_adrenalin">
		<text>Эпинефрин</text>
	</string>
	<string id="st_adrenalin_descr">
		<text>Эпинефрин (также известный, как адреналин) представляет собой гормон совместно с нейромедиатором. Эпинефрин выполняет множество функций в организме: мгновенно регулирует частоту сердечных сокращений, расширяет кровеносные сосуды упрощая прохождение через них воздуха, а также вызывает метаболические сдвиги. Адреналин выделяется при борьбе или бегстве из симпатической нервной системы. Эффекты приводят к увеличению глюкозы в крови и жирных кислот, обеспечивая тем самым организм мгновенным субстратами для производства энергии внутри клеток по всему организму.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] очень мощный стимулятор\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] устраняет очень сильное головокружение\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_morphine">
		<text>Ампула морфина</text>
	</string>
	<string id="st_morphine_descr">
		<text>Металлическая ампула для мгновенного подавления боли, разработанная как полевой технологический предмет для военнослужащих. Эта ампула содержит мощную дозу морфина. В клинической медицине морфин рассматривается как золотой стандарт опиоидных анальгетиков, используемый для облегчения тяжёлой и мучительной боли. Как и в других опиоидах, таких как оксикодон, гидроморфон и диацетилморфин (героин), морфин действует непосредственно на центральную нервную систему для облегчения и снижения чувства боли. Вводить ампулу в руку или бедро.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_purple] • %c[d_purple] сильное повышение сопротивления к урону (на 15%)\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] вызывает очень легкое головокружение \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_salicidic_acid">
		<text>Ампула салициловой кислоты</text>
	</string>
	<string id="st_salicidic_acid_descr">
		<text>Металлическая ампула для мгновенного подавления боли, разработанная как полевой технологический предмет для военнослужащих. Эта ампула содержит сильную дозу салициловой кислоты. Салициловая кислоты известна своей способностью облегчать боли или снижать симптомы лихорадки. Именно эти медицинские показатели делают салициловую кислоту весьма важным медикаментом в качестве противовоспалительного препарата. Некоторые учёные полагают, что салицилат является незаменимым микроэлементом в рационе человека, который может заменить витамины, а именно витамин «С». Вводить ампулу в руку или бедро.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_purple] • %c[pda_white] среднее повышение сопротивления к урону (на 10%)\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_antibio_sulfad_descr">
		<text>Сульфаниламидный препарат длительного действия. Эффективен в отношении грамположительных и грамотрицательных бактерий: действует на пневмококки, стрептококки, стафилококки, кишечную палочку, палочку клебсиеллы (палочку Фридлендера), возбудителей дизентерии; менее активен в отношении протея; активен в отношении вируса трахомы (инфекционного заболевания глаз, которое может привести к слепоте); не действует на штаммы бактерий, устойчивых к другим сульфаниламидным препаратам. Возможны головная боль, диспепсические расстройства (расстройства пищеварения), кожные высыпания, лекарственная лихорадка (резкое повышение температуры тела при приеме препарата), лейкопения (снижение уровня лейкоцитов в крови).\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] вызывает очень легкое головокружение \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_antibio_chlor">
		<text>Хлортетрациклин</text>
	</string>
	<string id="st_antibio_chlor_descr">
		<text>Aнтибиотик группы тетрациклинов. Кристаллический порошок золотисто-желтого цвета, горького вкуса, растворим в воде. Это один из первых открытых антибиотиков после пенициллина. Хлортетрациклина гидрохлорид обладает бактериостатическим действием на грамположительные и грамотрицательные микробы, риккетсии и некоторые крупные вирусы.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] вызывает очень легкое головокружение \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_rebirth">
		<text>Наркотический анальгетик «Возрождение»</text>
	</string>
	<string id="st_rebirth_descr">
		<text>Внимание! Не используйте данный препарат совместно с другими стимулирующими препаратами, так как это может привести к быстрой смерти. Первый эффект этого мощнейшего вещества - потеря сознания. Однако после прихода в себя (если это вообще произойдёт) приходит ощущения гигантского прироста сил. Применение: ввести иглу шприца в бедро, предварительно выпустив кислород мягким нажатием на поршень.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_red] • %c[d_orange] вызывает сильное головокружение\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_tetanus">
		<text>Фентанил</text>
	</string>
	<string id="st_tetanus_descr">
		<text>Фентанил — мощный опиоид, используемый в качестве обезболивающего. Он также используется в качестве рекреационного наркотика, иногда в смеси с героином, кокаином или метамфетамином, и его потенциально смертельные эффекты передозировки могут быть нейтрализованы налоксоном. Фентанил действует в первую очередь за счет активации мю-опиоидных рецепторов.\n \n
		%c[0,255,255,255]ОСОБЕННОСТИ:\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] вызывает легкое головокружение\n
		</text>
	</string>
</string_table>
